髮廊威逼老婦碌卡萬元買療程

髮廊威逼老婦碌卡萬元買療程

消委會提醒市民預繳式消費存在兌現風險。

【本報訊】消費者委員會去年接獲77宗有關預繳理髮服務的投訴，揭發有長者於髮廊染髮時，被職員游說購買萬元染髮療程，惟事主婉拒後卻被威脅就範。事主兒子得悉事件後憑單於七日內要求退款不果，更被該店經理及職員冷待，終由消委會介入解決。另有苦主花5.2萬元買下大量護髮療程及產品，卻越做越差，更令頭皮發炎，惟出示醫生證明及由消委會介入仍退款無門。

去年接獲77宗個案中包括剪髮券未能兌換服務和高壓硬銷等。70歲的梁婆婆於髮廊染髮時，不斷被職員游說試用全新染髮產品，梁婉拒後，於結賬時竟被四名職員包圍，更威脅她要花一萬元買「防衰老療程」及「活氧療程」，她不敵對方施壓，終用信用卡買下療程。梁當晚將事件轉告兒子，因單據列明七天內可憑單退款，即致電該公司要求退款，但職員指需等候回覆。因遲遲未收回音，兒子再陪梁母造訪對質，卻被有份染髮的職員冷待，終至消委會介入才正式退款。

有事主花5.2萬護髮變頭皮炎

另一苦主張太光顧理髮店時，被職員告知其髮質欠佳，推薦5.2萬元的防脫髮、增髮及白髮護理三項療程，當中包括近百支焗油、增髮水及護髮精華。惟張太兩度接受療程後，察覺頭皮首現紅點，第三次療程後情況加劇，見皮膚科醫生後確診頭皮發炎，遂向該店出示醫生證明，但仍無法退款。張其後發現該店的增髮水一支售千元，是市價五倍。經消委會調停後該店堅拒退款，雙方終只洽成轉用其他產品或服務。

消委會提醒預繳式消費存兌現風險，重申高壓銷售涉觸犯《商品說明條例》，消委會總幹事黃鳳嫺期望盡早為健身及美容行業冷靜期立法，遏止不良營商手法，日後再考慮應否涵蓋理髮店。

■記者鄧溢禧

上一則
上一則
七循環扇恐漏電 自燃